\chapter{Introduction}
\minitoc

\section{Enabling the smart-everything vision through the SWoT}

\cite{Gruber1991} : definition of an ontology
\cite{Berners-Lee2001} : foundation of the Semantic Web
\cite{Weiser2002} : ``The most profound technologies are those that disappear. They weave themselves into the fabric of everyday life until they are indistinguishable from it''
\cite{Kevin2009} : Coining the term IoT

\section{Motivating the present work}

Drive for the SWoT : interoperability.

Challenge of the SWoT : merging SWoT requirements with IoT constraints


De plus, résoudre ce problème d'interopérabilité amène à une autre problématique majeure de l'IoT : la complexité des systèmes. 
En effet, comme le soulignent \cite{Zanella2014}, \cite{PayamBarnaghi117} ou \cite{Foteinos2013}, la grande hétérogénéité des composants d'un système d'objets connectés en fait des entités complexes à gérer, surtout à grande échelle. 
Plus les interactions se multiplient, plus les technologies mises en jeu sont variées, et plus la gestion du système par des opérateurs humains est difficile et coûteuse. 
À partir de ce constat, qui englobe mais ne se limite pas au domaine des objets connectés, \cite{Kephart2003} propose un nouveau paradigme, l'autonomic computing, qui vise à rendre possible l'auto-configuration ou l'auto-réparation des systèmes. 
Les comportements autonomes sont guidés par des politiques de haut niveau définies par les opérateurs humains, et par la connaissance que le système possède sur ses composants.

[1] K. Römer, O. Kasten, and F. Mattern, “Middleware challenges for wireless sensor networks,” ACM SIGMOBILE Mob. Comput. Commun. Rev., vol. 6, no. 4, pp. 59–61, 2002. -> virtual counterparts 